【氣象】（2020年10月上旬）旬初一股強風程度偏東氣流影響廣東沿岸，驟雨逐漸減少；旬末東北季風將帶來稍涼天氣

氣象討論：2020年10月上旬
此帖文討論期：2020年10月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

南海版 娜基莉

涼浸浸
秋天嘅感覺

已經入秋啦

今日好涼爽

濕撚曬Wo涼？

大帽山17度

留名

黃火

十月終於乾乾地，開始少返啲雨

新界有望落到1字頭

今年既秋天終於準時返

琴晚仲係黑雨

留名 一起身就好秋

落完大雨 今日即刻涼涼地

啲樹葉草都未乾曬就著火

祝大家中秋節快樂

EC GFS 均有反應

同一熱帶系統？

EC 12Z集合

好迷你

GFS預報會有3輪寒潮南下，大致路徑係咁

潤左個月

大陸台壇仲未開得

九天天氣預報
天氣概況:

受高空反氣旋支配，週末期間中國東南沿岸普遍晴朗。預料一道冷鋒會在星期一抵達廣東，受其相關的東北季候風影響，隨後數天該區天氣稍涼，風勢較大。此外，一個廣闊低壓區會在下週後期為南海北部帶來不穩定天氣。

天能台有反應

秋天準備來臨

由CMA嘅城市預報嚟睇，似係中路冷空氣，所以會乾燥D

又係燦爛同蓮花藤原

鴻

燦爛

燦鴻由琉球群島西南入南海

蓮花TY移向福建

中高緯坐巴士

蓮花唔敢黎報仇

可能前後調轉呢

拓海效應login point 應該好難預測準確

唔知佢跳華爾滋舞跳到去邊個角度先甩手,你都知廣東沿岸爭少少就爭好遠

2015蓮花係咪預測吹福建台灣變到登陸汕尾

臨login潮汕九十度轉彎

本周氣象焦點 睇睇熱帶擾動90W 發展

中央氣象台：
6-10日，受熱帶擾動影響，海南島及南海北部海域有較明顯風雨天氣。

颱風

未來10天，西北太平洋和南海將有1～2個颱風生成。

準燦鴻 同 準蓮花 或會生成

真·蓮花2.0連個結果都重演埋

又係周末先黎打風

想放假咪射波囉

燦鴻 咁樣西南西真係好少見

蓮花食蔗蝦

GFS認為唔登陸台灣 坐巴士西行去海南島

EC 日本以南徘徊

天氣概況:

高空反氣旋會在明日為中國東南部帶來晴朗的天氣。與此同時，一道冷鋒將於華南北部形成，並在星期一抵達廣東，受隨後的東北季候風影響，下週該區風勢頗大，天氣稍涼。預料一道廣闊低壓槽會在下週中後期為南海中部帶來不穩定天氣。此外，位於西北太平洋的低壓區會逐漸發展，並在下週後期移向呂宋海峽至台灣一帶，其路徑及強度存在變數。

天能台都認為準燦鴻會因副高較強一點而西南行

天能台竟然唔跟EC

GFS: 雷洲半島 香港以南達到巔峰960

960

正喎

係就好

梯度係咪會扯曬啲冷空氣落嚟？

話時話漸凍人係咪終於死咗

好似話台灣海峽嘅風浪,係幫手守護台灣,等啲解放軍好難login台灣

秋颱瞬息萬變
睇吓就算

冇人叫佢30幾度係到不停叫春咁話好凍架嗎
俾人杯到走左係好事
終於出年夏天啲post唔洗睇下又飛左幾個睇下又冇咁幾個

癡孖筋 30幾度叫凍就好心去睇下醫生啦

屌十一點已經叫哂春話嗰日會冇撚咗酷熱

192

唔係係到既人都block曬佢啦咩

真

九天天氣預報
天氣概況:m

一道冷鋒會在明早抵達廣東沿岸，受隨後的東北季候風影響，本週該區風勢頗大，天氣稍涼。預料一道廣闊低壓槽會在本週中後期為南海中部帶來不穩定天氣。此外，位於西北太平洋的低壓區會逐漸發展，並在本週後期大致移向台灣以東海域，其路徑及強度存在變數。

深秋颱

預報大改 冇咗呂宋海峽字眼 變咗北上颱

意料之中

但應該都有雨落仲有一個低壓區係南海

唔關事，佢要勾走轉向就呢兩三日仲係13xE既事，去到台灣以東近海12xE就多數唔會北上，不過就未必行巴士快線而係撞台灣南部西南西落返南海

我係指秋颱成日大改預測
意料之中
等埋星期三四再睇都未遲

有無系集可以睇下分歧幾大？

著返條褲啦

去福建D線仲密過珠三

我哋唔係j緊南海嗰舊咩？

期待強冷好過 今年都食左過九號啦

90W TCFA

有時手機上連登無log in到 見到條撚屌就燥 浪費網絡資源既垃圾

傻啦佢消失一排之後又會出現
睇下過兩日佢會唔會第一個衝出嚟叫香港23度凍過西伯利亞

ec +240
強冷空氣

雷達爆炸

熱帯低気圧
令和02年10月04日22時15分 発表

個圈大到

風季完左佢啦好嘛

冷鋒

冷峰預聽朝幾點鐘到？

要幫人帶件薄褸

EC GFS: 燦鴻TY去日本

西貢黃回波

新東爆雨

HKO 黃雨不了 特提yes

今年係唔係打過一次風咋

係打過3次
分別係
鸚鵡
克拉森
海高斯

又黃雨

有問題

全九龍加港島北都係黃回波，會唔會又紅

玩啲學校

過咗8點可以隨便紅

過左9點唔鐘意返工可以辭職，返工返到要求紅黑8號先有得放假證明係西工黎
唔鐘意返學可以走堂
大個仔啦

過埋呢野後面無乜料到

畀你講中

點解可以咁準

市區嘅回波越拉越長

大交合準備好KY未

鳩up都中 cls

會唔會黑埋架

返晒工先黎黑雨

指引講明8點前紅先要停課
8點打後紅「彈性啲」處理學生遲到

垃撚圾大膠合

唔係鳩up, 因住教局指引係8 點

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與冷鋒相關的強雷雨區正影響本港（2020/10/5）

然後其實好多學校08:10-30:30先打鐘
咁就好尷尬
但指引無話要停
即係要返

所以過左8 點先紅，將責任比翻學校

經濟及貿易發展局

好慘要求8號黑雨黎放假

唔關事
其實今次紅比上星期紅都仲有段距離
今日算因集中響市區而鬆手左

佢7點半先黃，真係好難8點前紅

如果就雷達黎睇，6點仲係乜春都無 6點半香港以東海域自產黃回波，直接預警式黃雨都無話唔得

但之後一段時間係睇唔出要出紅雨，因為就咁一波掃過應該唔會太持續，係去到差唔多8點，西貢果兩粒同本體連埋左先見到九龍仲有排落。

所以計到盡都係0745紅雨，其實都係尷尬時間

Wfc
總之就是大交合賤格

黑未？

又黎放假論
講真八號(包埋幾時落返三)同V紅黑雨點都受經濟影響
就算V紅雨鬆手都係要等到返左學先上紅
咁就可以等d 人出左去，留係學校咁
返工都係咁
呢個係一直以黎既事

根本交合又計錯數
朝早7點presentation仲預緊短暫時間有陽光 唔夠30分鐘落到佢都驚即改

有d學校8:10後先叫遲到
8:05可以仲係上學途中
未開始上課究竟停唔停好

同意
依下紅雨根本做多左
早少少掛黃做預警， 就唔洗搞到自己咁懢介要8:05掛紅

指引係未返到要繼續返， 返左就繼續上
我係學生就係學校門口附近等紅雨